---
title: エスコフィエ『料理の手引き』全注解
author:
- 五 島　学（訳・注釈）
- 河井 健司（訳・注釈）
- 春野 裕征（訳）
- 山 本　学（訳）
- 高 橋　昇（校正）
pandoc-latex-environment:
    main: [main]
    recette: [recette]
    frsubenv: [frsubenv]
    frsecenv: [frsecenv]
    frsecbenv: [frsecbenv]
    frchapenv: [frchapenv]
...

 





## 後援者の皆様 {#benefactors}

\thispagestyle{empty}


\small 

この「エスコフィエ『料理の手引き』全注解」の翻訳および注釈は、下記の皆様からの善意ある資金提供により行なわれています（ご支援順、敬称略）。

\normalsize
\vspace{1\zw}

Sin Masui、[](20180524-23h,2x,novelsoundsmail@gmail.com)
[**河井健司(Un de ces jours)**](http://www.undecesjours.com/)、[](20180525-0h14,10x,20180605-11h42,10x,kwibeng@gmail.com)
Yuya HASHIMOTO、[](20180525-1h40,2x,hashimo0910@gmail.com)
[**善塔一幸(La Maison Courtine)**](http://www.courtine.jp/)、[](20180525-8h56,10x,kazuyukizento120@docomo.ne.jp)
藤井智大(フランス料理店　ミルエテ)、[](20180525-10h07,1x,apple19761019@yahoo.co.jp)
kojima mio、[](20180525-12h23,1x,teeeeshow@yahoo.co.jp)
春野 裕征、[](20180528-2h41,20180617,2x,amanojack.v-o-v@i.softbank.jp)
OTANI TAKESHI、[](20180529-17h26,2x,1000feuille@ezweb.ne.jp)
RYUUTA SAWAI、[](20180530-2h57.1x,rs.ajtk.zz@i.softbank.jp)
山下拓也、[](20180605-11h04,5x,FB:Takuya Yamashita)
UNNO GENKI、[](20180605-22h12,1x,guriiva@aol.com)
石幡乾、[](201806060-6h24,1x,zonek.gentile.bonheur.ken05@gmail.com)
**山尾圭輔**、[](20180612-10h27,20x,yamaokeisuke@hotmail.com)
手島 純也、[](20180612-19h19,1x,junchef1975@yahoo.co.jp)
[**山本聖司(La Tourelle)**](http://www.tourelle.jp/)、[](20180622,10x,tourelle@tourelle.jp)
樋口直哉、[](20180622-10h58,1x)
OYAMA YOSHITAKA、[](20180622-22h50,x2) 


\vfill

\small

※ Facebook のグループ[**「エスコフィエ『料理の手引き』全注解」を完成させたい**](https://www.facebook.com/groups/1548833425201180/)も、よろしかったらご参加ください（太字部分がリンクになっています）。

※ 原稿のバージョン管理等は **Bitbucket のリポジトリ**で行なっています。作業協力者常時募集中です。Bitbucket のアカウントを取得後にご連絡ください。

※ ご支援の方法については[**レ プゥス ヴェール les pouces verts のサイト**](https://lespoucesverts.org/archives/7042) https://lespoucesverts.org にてご案内しております。

\normalsize
